\section{Famille  \index[noms]{, Frederick William\_I} / Hanover \index[noms]{Hanover, Sophia Dorothea}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I761_I343}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Frederick William\_I  \index[noms]{, Frederick William\_I}} naquit le \textit{samedi 14 ao\^{u}t 1688}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 3$^{\`{e}me}$ enfant de Frederick\_I  \index[noms]{, Frederick\_I} \textit{[11 juil. 1657 - 25 f\'{e}vr. 1713]} et de Sophia Charlotte  \index[noms]{, Sophia Charlotte} \textit{[20 oct. 1668 - 01 f\'{e}vr. 1705]}.
Il a 2 fr\`{e}res : Son (stillborn)  \index[noms]{, Son (stillborn)} \textit{[...]} et Frederick Augustus  \index[noms]{, Frederick Augustus} \textit{[1685 \footnote{.} - 1686 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Sophia Charlotte  \index[noms]{, Sophia Charlotte} \textit{[20 oct. 1668]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{dimanche 01 f\'{e}vrier 1705}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 16 ans.
Son p\`{e}re, Frederick\_I  \index[noms]{, Frederick\_I} \textit{[11 juil. 1657]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 25 f\'{e}vrier 1713}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 24 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{mardi 31 mai 1740}, \`{a} l'\^{a}ge de 51 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Sophia Dorothea Hanover \index[noms]{Hanover, Sophia Dorothea}} naquit le \textit{mercredi 26 mars 1687}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de George\_I Hanover \index[noms]{Hanover, George\_I} \textit{[28 mai 1660 - 11 juin 1727]} et de Sophia Dorothea of\_Celle  \index[noms]{, Sophia Dorothea of\_Celle} \textit{[10 sept. 1666 - 13 nov. 1726]}.
Elle a 1 fr\`{e}re : George\_II Hanover \index[noms]{Hanover, George\_II} \textit{[30 oct. 1683 \footnote{.} - 25 oct. 1760 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Sophia Dorothea of\_Celle  \index[noms]{, Sophia Dorothea of\_Celle} \textit{[10 sept. 1666]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 13 novembre 1726}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 39 ans.
Son p\`{e}re, George\_I Hanover \index[noms]{Hanover, George\_I} \textit{[28 mai 1660]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 11 juin 1727}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 40 ans.
Son \'{e}poux, Frederick William\_I  \index[noms]{, Frederick William\_I} \textit{[14 ao\^{u}t 1688]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mardi 31 mai 1740}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 53 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{mardi 28 juin 1757}, \`{a} Monbijou Palace ()\index[lieux]{Berlin!!Monbijou Palace}, \`{a} l'\^{a}ge de 70 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I761_I343.tex}{}{}
\par
Le \textbf{dimanche 28 novembre 1706}, Frederick William\_I  \index[noms]{, Frederick William\_I}\textit{[14 ao\^{u}t 1688]}, \^{a}g\'{e} de 18 ans, \'{e}pousa Sophia Dorothea Hanover \index[noms]{Hanover, Sophia Dorothea}\textit{[26 mars 1687]}, \^{a}g\'{e}e de 19 ans.
Ils eurent 13 enfants : Frederick Louis  \index[noms]{, Frederick Louis} \textit{[1707 \footnote{.} - 1708 \footnote{.}]}, Frederick William  \index[noms]{, Frederick William} \textit{[1710 \footnote{.} - 1711 \footnote{.}]}, Frederick\_II the\_Great  \index[noms]{, Frederick\_II the\_Great} \textit{[24 janv. 1712 \footnote{.} - 17 ao\^{u}t 1786 \footnote{.}]}, Charlotte Albertine  \index[noms]{, Charlotte Albertine} \textit{[1713 \footnote{.} - 1714 \footnote{.}]}, Frederica Louise  \index[noms]{, Frederica Louise} \textit{[1714 \footnote{.} - 1784 \footnote{.}]}, Philippine Charlotte  \index[noms]{, Philippine Charlotte} \textit{[1716 \footnote{.} - 1801 \footnote{.}]}, Louis Charles William  \index[noms]{, Louis Charles William} \textit{[1717 \footnote{.} - 1719 \footnote{.}]}, Sophia  \index[noms]{, Sophia} \textit{[1719 \footnote{.} - 1765 \footnote{.}]}, Louise Ulrika  \index[noms]{, Louise Ulrika} \textit{[1720 \footnote{.} - 1782 \footnote{.}]}, Augustus William  \index[noms]{, Augustus William} \textit{[1722 \footnote{.} - 1758 \footnote{.}]}, Anna Amelia  \index[noms]{, Anna Amelia} \textit{[1725 \footnote{.} - 1787 \footnote{.}]}, Henry  \index[noms]{, Henry} \textit{[1726 \footnote{.} - 1802 \footnote{.}]} et Ferdinand  \index[noms]{, Ferdinand} \textit{[1730 \footnote{.} - 1813 \footnote{.}]}.
\clearpage
